日本鐵道情報及旅遊交流區(16)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

新一年新一個post

LM

慘
4月尾機票好貴
我驚我個frd嫌貴唔去

無事既

好似一般貴D，仲有冇三千有找

日本黃金週

唔怪得咁貴
雲呢嗱去程平
星期六回程貴到pk

已經無晒3k有找
如果有已經買左

做咩咁睇唔開

今年冇買，上年同前年都買到三k有找
BTW,中秋十日昨日買左來回二千四

同上年差不多

me去東京
同埋對uo hx有恐懼
我好麻煩

lm

Hx你親自出左事？

東京一程貴二百左右.終於明你話冇東京
剛買機票 .反正開全國Pass.最後大阪入東京出

時間差的ANA有三千以下

ANA

會唔會睇jetstar?
因為佢3月尾新航季起轉做凌晨機去NRT夜機番HKG

返到香港都係零晨啵

唔好咩，全日有得玩喎

NRT夜機一DELAY就要過夜

我多數去果往零晨早一晚放假 回程第2日返工
你地掉轉？

就快40年再翻新
可唔可以行足50年

キハ40系咁正，翻新都冇所謂啦

寶刀未老

連SL人吉同阿蘇Boy都有啦

留名

你地訂左的電車GO手掣到貨未

玩緊喇

係咪好差

基本上只係將final移稙同畫面hd化，重要無埋發車音樂
不過有手柄玩又幾正既

可以慳返...

點解ANA咁平
我4月23出發28返
ANA要5k
同埋28要晏晝機返
我同frd第二日返工
唔該咁多位 麻煩晒

新幹線 どうなる札幌駅 これが「大東案」イメージ図公表 JR北海道が"優位性"強調
2018年2月15日19:15

JR北海道は2月15日、北海道新幹線の札幌駅ホームの場所について大東案のイメージを公開し、
現駅案との違いをアピールしました。

JR北海道は15日、北海道新幹線の札幌駅ホーム位置について、
創成川をまたぐ大東案の詳細を明らかにしました。

大東案の場合、開業が現駅案より1年早いことや、在来線との乗り換えは高架橋を使うことになるため、
コンコースの混雑を避けることができるなど、優位性をアピールしました。

ただ、乗り換えの移動距離は210メートルと、現駅案の約2.5倍になります。

北海道ニュースUHB

「大東案」混雑緩和を強調 新幹線札幌駅 ＪＲがイメージ図

ＪＲ “東側案”のイメージ図

Kiha 187又真係幾爽喎

大馬力+振子

新一年繼續搭鐵

黎緊4月中第一次去東京，搭捷星都係第一次
朝早7點幾到成田，我會買JR Tokyo Wide Pass 3日1萬¥
第一日，機場搭NEX去新宿，酒店放低行李再去河口湖 睇富士山
第二日 會去輕井澤 加 上野
第三日 或者會去橫濱
咁搭係咪抵? 定還是有其他地方推介

去到河口湖都得返半日 不如果到留一晚仲好啦
第三日先去輕井澤

咁趕?

以上日子得jet star 個價正常
大阪坐CX先三千三，唔明東京可貴一千以上

エヴァ新幹線「500 TYPE EVA」車両 最後の完全貸切ツアーを発売へ

JR西日本と阪急交通社はこのほど、エヴァ新幹線「500 TYPE EVA」車両運行終了を記念した最後の完全貸切ツアーを発売すると発表した。

2018年4月6日に新大阪から博多まで片道運行する日帰りで、参加者全員に「500 TYPE EVA オリジナルN ゲージ（非売品）」が付く。「実物大コックピット搭乗体験」ができる40人限定のAプランをはじめ計4つのプランを用意する。

ツアーの発売開始日は2018年2月19日。運転区間・運転時刻など詳細は同社ホームページ内リリースに掲載されている。

係咪路程長左同税貴左

有冇巴打係專業旅運買過pass?
係咪一定要自己揀個日先拎到飛？
定可以提早拎

第一次留返多D時間係山手線內la

東京メトロ千代田線(代々木上原～綾瀬) 運転状況
国会議事堂前駅で、女性専用車両に乗車していた男性数名が、｢これは権利だ、俺たちは降りないぞ｣などと主張し、近くの女性客と揉めていたため、一部列車に約15分の遅れが発生しています。

好揀唔揀
揀個地下鐵最深既月台

唔知拉唔拉到人呢

有cctv應該唔難拉人？

都要睇下個站多唔多cam，仲有支cam嘅解像度都係關鍵
唔知東京metro搵咗幾多個駅員上車呢？上次龜鐵祼男單嘢，啲站員多到可以圍人牆

換歐6偈都係一條好漢

其實女性專用車輛真係唔係強制黎 靠人自律 無犯法
好似係 唔係幾記得

龜鐵裸男單嘢唔好講啦
咁多個站都搞唔掂

咁佢哋又冇權拉人ge
不過都可以帶報紙上車蓋住個祼男

呢啲case要搞掂都係要搵警察

同理東京metro呢單，駅員能做嘅都係唔多。最後要搵警察上車先搞到咁耐

換機頭唔夠北海道DD51癲
果陣出tender做エンジン更新
直頭叫廠送幾隻去北海道俾佢地試玩
行左一年之後揀左小松 又可以再戰十年
between北海道而家得返DF200係本線
DD51只係備用
已經無咩機會見到DD51重連

N700S先頭車出黎喇

又諗起北斗星51冇哂

伊豆急普通車速度感都幾足
女車掌

有無坐Resort21

朝凪續作題材

想請教下 立山黒部アルペンきっぷ 呢張pass佢寫住

意思係咪只要唔搭回頭車就可以出閘再入閘？
例如我想係金澤出閘 第二日入閘先去富山咁得唔得

陪屋企人去唔啱時間
啲站好貼心貼晒告示話可能會多人上唔到車

香港要劏車

龜鐵想做會唔會入港鐵附例?

搭緊やくも
振子車真係好爽

自然振子萬歲

冇暈冇嘔

我覺得幾舒服，比E353/E5/E6個d舒服

未搭過比較唔到
Btw 聽日搭N700再比較下

落緊熊dm其實 有乜做

新型新幹線「N700S」出荷！ まもなく東海道・山陽新幹線で試運転開始！

氣動車振子有唔同？

係 網上好多教學

振子列車主要有自然振子式(日本得返381系用緊)、電腦控制擺動幅動既振子式(E351系、Kiha187、883、885系等等用緊)同埋空氣彈簧傾斜式(N700、E5、E6、E353系用緊既)

正

食馬肉 探部長

坐緊sunrise express個室
請問有冇得熄咗個室既廣播喇叭？
好難瞓到覺架喎

鬧鐘果個panel

香港搞女性專用車廂好似會犯法

radio only

上到法庭入硬性別歧視
幾時先有兩蚊客挑機政府違反殘疾歧視條例
女性車廂真係垃圾男權國家先有 包括日本
本身兩性關係平等堆國家就真係唔好學

有效期內指定區間/車站 可以途中下車，出閘再入閘 (唔可以搭回頭)
今日出下一日入都冇問題，只要張車飛未過期就得

btw 呢張唔算係pass，叫佢做套票比較合適，日文都係叫"きっぷ"

京急空港線人身事故，入唔到HND

感謝

你指到站廣播 佢訓覺時間前就會熄
如果由東京出發，過左熱海之後就唔會有PA(除左突發情況)
下一個報站已經係岡山 06:XX D+1

06：10
到站20分鐘前有早晨車內放送

首都圈通勤路線嘅非禮情況確係幾嚴重嘅
繁忙時間嗰種迫法又係世界第一
搞女性車廂都可以理解

冇法律基礎，純粹靠自律，又真係
所以今日終於畀人挑戰喇

不過就算入咗法例，要執行都有難度，先唔計舉證難度
而家鐵路公司講生意、講服務質素
一路做客戶服務，一路做執法，最後會取捨邊樣？

381系嗰種係明顯感覺到架車擺
但係又擺得好"自然"，郁得好順暢
我就覺得好舒服喇

想問下有冇巴打知，如果買haruka單程京都去關西機場有冇得劃位？

無錯
E351系都有咁既感覺
反而E353系/E5/E6/N700個隻太硬同"chok"

買指定席咪有得劃位

遊客平飛得自由席，不過京都總站位任揀
要指定的話，就一不做二不休，upgrade上Green啦

試過埼京線果種迫你就知地鐵金鐘香港人迫得好客氣

總武線

指定席同green差500幾yen 又真係可以up埋

香港簡直垃圾啦
堆自私廢中廢老頂住晒又唔肯行入D
望落車門位好似好迫咁但其實入面好鬆動

仲有班門口企鵝

500幾係自由同指定吧
green點會差咁少

所以我上車鍾意行到入中間，咁成程車就好鬆動

香港人唔敢硬迫入去姐，日本人理得入面點硬撞入去

角球守近柱遠柱

non reserved 2850yen
reserved 3570yen
first class (green) 4130yen
唔知有冇睇錯

指定應該3370

南海 green 好似仲抵17xx 去到新今宮再算

指定席要睇日期 分通常期、閒散期、繁忙期
閒散期 -200yen
繁忙期 +200yen
指定席通常期總票價係3370yen

Green就冇分時期一個價錢

No la 去京都haruka直到開心D

乜嗰啲氣袋傾斜得一兩度真係feel到咩

坐過2000系開頭轉到暈暈地

係感受到既，不過唔算好強烈

唔該哂 巴打
最緊要有位坐

京都出發好難無位喇，自由席任坐

唔覺得會
但係我坐381系真係有少少覺得玩緊motogp

試下坐轉E353系會感覺強烈d

E5/6都咁差咩 我記得訓到教

E5E6其實無太大感覺，畢竟新幹線線型靚得多

E5/6個傾斜我係望出窗先知 feel唔到太多

平日卡頭尾入挨落連接位望住入面啲戇鳩仔

DD51=重連

381系係咪得返やくも

係

我香港都係用返日本個隻玩法
首先背囊咩前面 上車面向門口
背對住格硬塞入去 舉高隻手扶著道門邊
通常都無香港人會出聲

E5 E6唔覺
E7出高崎個大彎都唔算好覺，因為要減速過

好中意佢個車頭
583 485 183 189呢D都收哂皮

E/W7都無振子

我都好鍾意
而家除左381系同臨時列車之外要去博物館先見到

原來本身想代替東海道新幹線 之後改左路 攪到而加過東海道要硬食全國pass

之前唔知邊個巴打講話係飯煲頭

... 噉用中央新幹線取代做第二東海道新幹線係啱嘅, 北陸新幹線現海岸走線沿線本地服務範圍闊返, 北阿爾卑斯山走線本身都難起

可惜中央新幹線都係JR東海既傑作

熱海站可唔可以一個人用IC卡入閘攞多個人嘅Smart EX飛畀佢哋再行人手入?

可以去人手改札攞張 熱海駅構内通過票
攞完飛用通過票再出番閘，然後一齊用車飛入閘

係喎

早6日坐撚左係北海道特急JR
唔係一行3人

最後由網走番旭川行撚左6個鐘
旭川番札幌行左3個鐘

琴日飛番黎又特然大雪
好彩係頭3班機, 我果班之後既機全部飛唔撚到

I mean過彎既感覺

始終新幹線多直路，唔似在來線咁多彎路
印象最深都係坐Super Oki，坐Kiha187好有速度感

有無巴打去左十日町雪祭

忍唔住訂左呢set

嗰次搭kiha187途中去廁所，企都企唔穩
坐同企係兩種感覺

今年啲雪量好厲害

坐係度feel到過彎d窗拍拍聲
好撚正

北陸唔坐JR
東京唔坐巴士

係我依3年黎既覺悟

[edit] 結果費事煩確保人人有IC卡後入閘攞飛

"東京近郊"坐巴士

個德妹定歐洲女人咁煩, 兩個人霸咗3人位之餘見有人上車又唔識死開, 跟住開喇叭播咗首歌
-- Kodama同Hikari外國旅客日常

拎 Smart EX 嗰陣個fd話畀我聽佢見到前面有疑似Chi-na人由中文睇到英文UI都未搞掂

我都好怕搭新幹線前後有鬼/台狗

kodoma同hikrai 變左旅客專車

其實算正常，係呢幾年暖化少姐

Nozomi 幫到你

明明係農曆新年
係廣島香港人同支那人都唔見多個

可能要去元町 橫濱中華街

鬼佬仲多

其實代代木站根本上廢得

農曆d傳統既大陸人緊係回鄉 見唔到佢地仲好

有咩分別

師父我明白了
但好多香港人

何解

JR東日本廣告 幾過癮

估唔到會喺JR西日本地頭播

唔係呀嘛

BTW
Ticket to tomorrow 句口號唔錯

我又覺得無乜問題，都係吸引人去東日本旅行

好少見企業廣告會喺自己地頭以外播

btw 幾年前喺台灣睇睇下電視見到 本田翼嗰個JR Ski Ski廣告，仲要係原裝冇配音
第一下呆咗 ，以為部電視跳咗去日本台

N700S

巴打係咪冇追開 上邊post左幾次啦

上野駅にもパンダ

好似都係我講
呢個講法源自日本仔
就係概括583 485 183 189既先頭車

681同683果隻

今時今日佢哋合作多過競爭

出黎隻揪

做乜鳩

飯煲都有

冇呀

681系個隻都幾型呀

大家覺得D YEN係唔係短期內都會係咁升

好正

可以整做警用盾牌 最頂個觀望窗口改直少少就得

等美國加息應該會跌 不過冇人知幾時加

3月頭去,咁呢幾日要兌了,廢事升到7.5先兌
依家應該7.3左右

我覺得就唔會再點升啦 除非再來股市大跌 應該企穩7.3左右

反而改左直流化之後既287/289系好似圓左好多

對抗風阻來講 圓好過平既

咁就好, 雖則唔係話大手交易,但個差價都夠食返幾碗拉麵

我4月尾都去 唔未唱住 不過因為日元高預左唱少d

黑田連任應該會再升，佢要谷通漲去2%
另一個原因係美匯低水

但安倍經濟學不嬲主張放水印銀紙，強日圓仲大獲，而家升只係睇好連任

唔中意呢款可能因為佢白雪雪咩都冇
都可能因為681/681有個靚好多既非貫通先頭車
285系都有個LOGO喺度呀

所以依家北海道D特急車最好J

谷通漲只會谷小小炸 通漲強日元太勁佢個旅遊業會好大穫 所以最緊要都係睇美國加息

大宮鉄博新館5/7開張
14/3會先行開始E1系車頭嘅屋外展示

但架400系好似無聲氣

可能係新館入面

無留意有咩新車
會唔會有多條留置線直入館內可以交換下d車展覽下 好似上次京都借架EH800咁

7月5咁耐

Romancecar個車掌廣播細聲到聽唔清楚, VVVF聲冚晒

400系同E5系係新館內
8月去完東北落東京前可以編一日行程係大宮了

原來JR東個CM今年個版本係同2017年版有分別

睇黎暑假要諗下飛北海道順手落一落大宮

e5咁快就入博物館

係咪有新車

wiki話架E5係專for展覽而整

駛唔駛咁
因鐵定東日俾錢

關JR北海道乜事

係唔係做埋陳列室
向外國sell新幹線

好事呀，同支那鳩鐵鬥過

想請問呢類匙扣有冇話可以係邊個website買到??
搵極都係搵唔到

有競爭至有進步
唔想劣幣驅除良幣

E5都差唔多過氣…而家有N700S, 過兩年就有ALFA唔知乜

中國除咗平都冇第2樣selling point

驅除又唔會既 最多其他國家唔買姐

唔係話個部係mock-up車咩

人地行350km幾爽皮呀

札幌から旭川までの距離と所要時間。JR・バス・自動車の交通機関比較

中國地大可以玩好多直路 冇得咁比既 同埋中國求快冇咁求安全

拉到直一直然後拎黎打飛機

E8

JR西「列車走行位置サービス」のエリア・路線を拡大

【近鉄】名古屋線標準軌化工事記録 【ニコ動コメント付】

想問吓盛岡→青森
分開盛岡→新青森同新青森→青森去search嘅就各自車費¥3020同¥190加埋都係¥3210
但一程過就¥3350
(唔計指定席料金)
點解會唔同嘅

你搵 旺角東去上水+上水去羅湖，都平過你旺角東直去羅湖啦

仲有，如天王寺去京都，你一程過搭，都會比天王寺去大阪+大阪去京都貴

後者係因為京阪段要同私鉄鬥所以先有區間特惠啫
青森→新青森都一樣有？唔係好記得

又真係平左啵 但係又冇同私鐵鬥

紅色大字

さよならコキ50000形

来る3月17日の
JRグループのダイヤ改正により、
全国で活躍した貨車が引退します。

1970年代からコンテナ輸送の主役として活躍したコキ50000形貨車です。
コキ50000形は、1971年に当時国鉄が推進していたコンテナ専用列車・フレートライナー用に新製されたコンテナ車で、国際規格(ISO)に準じたC20形コンテナ(12フィート5tコンテナ)を5個と10tコンテナ3個を積載することができました。また、当時の急行旅客列車と平行ダイヤを組むため、応荷重式自動空気ブレーキを装備して最高速度は95㎞/hとなりました。

コキ50000形は1966(同41)年に登場した100㎞/h運転の可能なコキ10000形に比べると最高速度では劣りますが、特殊な装備を省略してコストダウンと検修合理化をはかったことで量産が可能になり、1987年までに3,627両が製造されました。国鉄時代からJR貨物発足後も代表的なコンテナ車として長年にわたり活躍してきましたが、コキ100系コンテナの導入により、この3月のJRグループのダイヤ改正で引退することになりました。旅客車で3,000両を上回るものは0系新幹線電車や103系通勤形電車などわずかで、いかにコキ50000形が量産され、全国各線で活躍したかが分ります。

各線で当たり前に見ることのできたコキ50000形も、ついに姿を消します。これで当館展示車両のうち、残る現役車両はEF66形とED75形のみとなります。

咁都有漫畫

營運時速1200公里 係咪吹太大

好幾間個列車走行位置都係同一個介面

清到有D過份，五十年前的彩色片

點先夾到時間去

鹿島サッカースタジアム

真係要搵過星期六有波踢先去到?

鹿島神宮站行過去

如果運賃要做埋optimization個algorithm會變得好叉複雜
運賃都係跟formula計出來
所以有d情況分開計會平d係正常現象

IC卡既最低運賃機制已經夠晒世界級

NEVER TAKE JR TO / FROM NRT

有冇後續

補充盛岡-新青森178.4km (3020YEN)
加埋去青森就變左182.2km (3350YEN)
只能說實屬不幸LOL~

好似全國pass 唔包

鹿島サッカースタジアム先係JR鹿島線既終點
不過大洗線會直通到鹿島神宮

有山打穿山
升高條軌，係山頂起條天橋過都得

八高線E231系3000番台運用開始

205系
退役既205系會唔會送去印尼

#並べてデュフフフフwwwってなる模型をあげる

曬到盲左 先唔提人地有好多車，剩係夠位放咁多軌都夠酸死

定放上仙石線

武蔵野線個批205系好似都會讓渡去印尼

算吧啦 我地香港人

搵次搞團去CGK影車

垃圾國家不了

我最盡都係砌到咁.... 未買夠直軌 諗住改佢行複線

E1 Max陸送去大宮

真係唔多明點解唔夜晚直接駛去大宮鐵博入面，而要陸運

我同有既位置差唔多 點解唔夠直軌 2手？

新車嘅京急味返曬嚟

但早期1000型更新成咁嘅樣

都係前期1000形出廠仕樣最正，黑玻璃 方窗 DoReMiFaSoLa

銀千

原本planning 係單軌

講起VVVF既摩打聲即刻諗起呢條片
日本人既"好認真咁做無聊野"

送左入去好耐，同埋新幹線尺寸咁大點駛入鐵博

＜国交省＞ＪＲ北の線路貸し出し検討 観光列車の事業者公募
2/20(火) 20:30配信 毎日新聞

国土交通省は２０日、経営難のＪＲ北海道が保有する線路を国内外の鉄道事業者に貸し出し、観光列車を走らせることを検討すると発表した。道内の過疎路線を観光資源として活用し、線路使用料収入でＪＲ北の経営を支援する狙い。事業者は公募する方針で、来年度中にも必要な制度を整備する。

政府の観光戦略推進に向けた会議で、国交省が明らかにした。ＪＲ北も前向きに検討しているという。

北海道には世界遺産の知床など外国人旅行客にも人気の観光スポットが多いが、経営難のＪＲ北は独力で観光車両を運行する余力がない。国内では、ＪＲ東日本などが豪華寝台列車を運行。私鉄各社も車内で食事を楽しむレストラン列車などを走らせている。国交省は、自然豊かな北海道の線路でも観光列車の需要があると見込む。ＪＲ北は貸し出した線路の使用料が入るメリットがある。

海外では、英国の企業がタイ国有鉄道の線路を利用し観光列車を運行する例がある。国交省は、旅行会社が鉄道事業者と新社を設立して応募することなども想定し、参入のハードルを下げることも検討している。【大久保渉】

生性D啦好嗎

我就係諗住抄你 要再擴既話要高架覆線化

叫貨物入股啦

為左新幹線冇北斗星冇Twilight冇仙后座
已經少好多吸引力

其實點解要一下cut哂…唔夠EH800用？

湘南色

2個人去東京 兑幾多日元好？淨係玩同食

205系從山手線退下，以為唔係好耐，已經十幾年，231行緊之前205條路

另外，D 115系退得好快，唔知幾時從東日本消失

唔計酒店，一日一萬一人

一日十萬usd

得唔得呀 食餐神戶牛都萬幾yen一個set 樓主似係要食好野啵

一萬yen一日？

吉野家牛飯普通size 380yen
去其他鋪頭食set 大約1000yen
7仔買伊藤園綠茶120yen 一枝
酒店當你住商務酒店大約$600一晚
有數得計

我想問 佢用紅圈圈住既綠色窗口 都可以用pass出飛？

另外 我買到機票 朝早6點到 連埋入境排隊買pass出飛 坐9點果班はやぶさ 時間算唔算鬆動？

當初話將青函電壓同新幹線統一
冇ED79拉
EH800拉果D仙后座都係後黎先決定

羽田定成田？
jr售票處好似冇咁早開

出指定席卷就係 換pass唔係
羽田既話ok 成田就睇運氣 落機拎行李出關都成粒鐘 換pass最快都排半粒 成田特快又半小時一班

我出成田
係喎 成田好似7:45先開

咁我再預鬆啲
11:20果班應該無問題
唔該晒

自膠
8:15先啱
咁入境之後再去排定隊

仲有しなの鉄道

never

信澴仲好好人咁油返哂115咁多款色

綠色窗口開6：30
可以開pass

眾籌夾錢嫁

開 6點頭班機出關快好多 9點果班應該趕到

都要人地肯做既
キハ183個眾籌仲差400萬就買到第2架

唔好紅色大字

無辦法啦 有pass唔通唔坐咩

即係售票處都可以開pass
真係唔該晒
我愛你地

不過信濃鐵道都提出換新車

預左喇，115系都有返咁上下年紀

難得有錢賺梗係換

發現好似第一次搭京王5000系...

你拎完行李好快快手去排隊
HX同CX差唔多時間到
重有一機台仔T3落嚟

要黎了

＜ＪＲ東労組＞ストの可能性 ３月２日以降「運行支障なし」

唔好意思問多句
個售票處都可以出到ekinet既飛？

得
不過你淨係出NEX+1程新幹線好喇
後面排隊啲人會用眼神屌柒你
其他出到去先出飛啦

第ㄧ日早機.平均8時十分係T2排隊換pass

坐九時前坐E259 出東京.可坐十時十分打後的新幹線

圖中個位條龍超長，你會有坐自由席的衝動。站內出pass 上野站又快又少人

第一班早機

再詳細D，8時打後會有兩個地方三條隊。
旅客中心8點半開但8點開始有人排

車站售票處 三個人，兩個人負責換pass （計埋全國）全國係特別慢，一個人負責賣，會有人問定你要買乜，寫定紙仔加快速度
平均排二十個，通常0840 可入閘。有十分鐘去7仔買早餐

JR札幌準備了

上一次去到T2排隊時間，坐香草凌晨機

香草成日改時間 同埋排隊登機放行李等勁耐

下個月去東京，諗住去幾個城、富士山河口湖之類行下，但張東京廣域pass等三日

坐下其他私鐵

東京廣域搭新幹線 特急去勁遠先抵
去富士山買富士周遊就抵

三月打後變jetstar

貨物有冇用條線架，食左佢啦

羽田有冇咁長龍

羽田一定少人啲
因為未必個個都會搭JR
而且聽講會早過官網時間少少開

好似無

不過嚟緊轉夏天時間表
老母班624要同龍仔班396差五分鐘前後腳到
起碼又多返幾十個人排

因鐵札幌總站嗰邊最終扑鎚大東方案
有待政府審批

搭巴士仲好啦
同埋特急來回加埋都唔駛10000YEN，開PASS托柒咩

係
我都諗住正係出果日既飛算 其他第日仲有時間攪

其實NRT唔會肯開打後D飛俾你

富士周遊卷三日卷來 小田急出啵 超抵

當日only

但我之前去佢一次出哂pass+ekinet劃既飛
可能因為夜機到無乜人排隊

最初唔明，但用名古屋站作例就知佢想用新站再加多D商業設施。佢認為大部份人係落車而非轉車。

其他方案都冇乜新的非車務業務

唔係淨係去富士山
想搭埋超景踊子同計埋去成田果程nex

佢究竟點搭

屈機

個室料金 6,170円

我試過早機都得 都排左我半粒鐘

某麥生以前個MODE

上星期六有班臨時特急由大宮揸去十日町 ほくほく十日町雪祭り
架E653去到高崎壞車擺低左 (未上客)

原本既乘客可以轉とき319上越後湯沢上返北越急行

架車hea左係高崎

佢不嬲都係咁，佢Youtube好多豪遊片

因為youtube真係可以好賺錢

三江線

唔駛逼琦京線

唔用商業幫補下因鐵點得

而家個個星期都逼爆?

其實政府都話睇佢哋頭 擺明唔想上身
原本相關用地係拎嚟起新商廈
唔係最後一人讓一步 市政府讓部份地換取JR北揹晒比現駅案多出嘅建設費 都唔會終於傾得埋

其實乜方案都好，人流一定係去新幹線站。有方法用最小＄吸最多金就可以

睇返其實幾高質

自己好唔鍾意佢，覺得佢好柒

北海道命名150年pass
四月份既四個星期日，一日入面任坐JR北海道既普通/快速列車自由席，特急/新幹線要補錢
3500yen一位

小朋友500yen一位

咁咪去河口湖一帶用富士周遊，落到伊東先開始用pass

再唔係3日pass淨係用來回河口湖同伊東，出入成田...紅色大字

千萬不要搭JR

講清楚少少啦，因為今次主要係去睇比賽，加上book左7日hostel住川崎，所以要即日來回

Btw研究過後放棄左去河口湖
用箱根江之島鐮倉pass仲好😂

印度三江線

道東ok喎

二月停好似多過開

有広東話提供

日本語、英語、中国語、韓国語 ほか

月頭好似塌樹，之後就大雪

想問jr關西廣域pass有無地方性既鐵路博物館去到
京都果個好辣殺

津山？

印象中係有香港人返工

長濱囉
不過細細間無野睇

其實京都已經最多野睇 好難搵其他

最多野睇 京都 大宮
次一級 門司港 名古屋 横川
其他就好專門同更少野睇

門司大過名古屋？

你好似講過pass有優惠但去到冇

係呀，不過幾十yen由佢

渋谷又做大手術

九州野，三百日元抵到爆，夠磨半日

E351 last run 2018/04/07 松本 - 新宿

真係好快手就退哂，好彩坐過

冇機會 只係等緊車既空檔上過去坐幾分鐘影下相

半日就唔駛，不過上次去坐小火車同模擬駕駛都唔駛排隊，任玩(當然要另外俾錢)

有個展品幾值得去睇下，明治21年由黑田清隆(時任內閣總理大臣)簽發既鐵道布設免許狀
仲有583系

講起583系，送畀台灣個set幾時放出黎

唔係擺去佢個新館咩
話時話幾時起好 定好似機場捷運咁要十年八年

大家覺得可以停留幾耐
利申：嚟緊呢次會去

我覺得2-3個鐘啦

就係唔知佢個館幾時起好

E幾日發現幾好睇，仲難過坐火車N倍

其實有天橋係咪應該廢左呢d咁長既踏切呢....

【京王線 下り線 遅延情報】
京王線は、明大前〜下高井戸での踏切内安全確認(人立入)などの影響で、本日から運行開始の座席指定列車「京王ライナー3号 橋本行」を中心とする下り線の一部列車に5分以上の遅れがでています。

京王ライナー第一日營運就Delay

唔係運轉見合就算喇

好鍾意呢隻Kiha183系

夠不夠新大阪果條咁長

有個問題
上網買左skyliner e-ticket係咪只有當日先至可以去劃位
入境果時同佢劃定回程又得唔得？

昭和39年9月17日に開業した東京モノレール。 (節錄)

我岩岩查返原來而家由浜松町去羽田國際線Terminal，搭空港快速都係要14分鐘
同1964年岩岩開果陣無咩分別

都冇得快，震過貓王

２ 與使用本服務的購買本公司乘車券類車票有關的處理，如下各條款所述。
（１）可購票期間為使用者希望使用本公司乘車券類車票之乘車日（以下簡稱「使用日」）的20天前起，至使用者希望搭乘之使用日的預定行駛Skyliner之發車時刻的5分鐘前為止。

漏左睇呢個
無野了自

唔係PASS都盡量京急

Monorail 算唔算呃遊客錢

依段通埋車之後北斗號係咪可以收皮

未必，始終室蘭本線個邊都要有特急

為配合羽田機場Terminal 2於2020年開行國際航班, 現有Terminal 2將進行擴建

擴建工程包括7個國際線機位(5個國際國內線共用位 + 2個國際線專用位) 同包含出入境設施既Terminal 2新翼. 預計2020年2月完工

此擴建部份預計供ANA國際線使用. 完工後現有國際線Terminal將改名為Terminal 3

新幹線短棍北斗號

唔delay算係咁

會縮到去邊

有啲似坐過山車 幾過癮 同埋電梯都唔洗上一出就國際線terminal

反而我default係坐monorail

貼紙車
當初真係以為係成卡車搬入去

重行緊點搬入黎

自膠
原來係同期展出

monorail基本上轉硬車，反而京急較多地方一程過，較平不用說

Monorail轉山手線去東京 上野 快啲
京急撞啱冇Airport快特會頗慢，不過去淺草線沿線係幾方便

對遊客來講真係花瓶
最吊詭係浜松町都可以坐京急...

用pass呀嘛

我都prefer用單軌，純粹覺得沿途風景靚啲

五百円包山手線最抵

上次去有展覽，但卡車仲未變身

我就淨係搭過京急，遇啱個時段得空港急行，速度頗慢

大東案個目標就係前面兩幅地，在來線要行好遠都冇辦法，改站可以慢慢再改

拍得好靚

岩岩查左無行入札沼線，ORS 都無

其實monorail坐起上來都似過山車?
湘南monorail直頭搵呢樣野做賣點

monorail 我覺得倒吊果D過癮D e.g. 千葉

湘南monorail都係倒吊，坐過

對於有畏高既我有d淆

ＪＲ特急運転士、眼鏡落とす…出発１６分遅れ
2/23(金) 14:32配信 読売新聞
ＪＲ東海は２３日、名古屋駅を午前９時３９分に出発予定だった飛騨古川行き特急「ワイドビューひだ」の運転士が出発準備中に眼鏡を落としたため、出発が１６分遅れたと発表した。

乗客は約１５０人で、後続の電車への影響はなかった。

同社によると、運転士は同日午前９時２０分ごろ、名古屋市中村区のＪＲ東海名古屋車両区で車両の機器などを点検中、胸ポケットに入れていた眼鏡がなくなっているのに気づいた。付近を探したところ、線路上に落ちていたのを本人が見つけたという。眼鏡は運転時に必要だった。

應該強制配備後備眼鏡

四眼既巴打會唔會隨身有多副眼鏡
利申有

早兩日仲係原色
2樓就有個特設EVA500展館

纜車同monorail我都好鍾意入站果下

無，雖然份工有機會會畀人整爛眼鏡
不過得150度近視其實戴唔戴無所謂

冇。諗諗下都係放一副喺公司好啲

配京浜東北線快速，去東京、上野係無得輸

假日先有500YEN喎,.,,,

暑假每日有

該觀光列車名為「あきたクルーズ号（秋田 Cruise 號）」，主力擔任來往秋田和秋田港站的列車，以及直通往男鹿、五能線和縣內南部地區的列車。

係咪出入江之島果條？
我都坐過

不過夜晚坐
乜都望唔到

男鹿半島成日覺得好格攝

係，幾正既其實；想試千葉個條多d

秋田本身都唔算方便

如果起新宿,淨係去鐮倉果邊幾個站玩(因為之前去過江之島)
係唔係買小田急個PASS一定抵?~

去鎌倉就湘南新宿線啦
坐小田急要轉江ノ島電鐵，重要坐晒全程

佢話賣點係第一次向公眾展示點樣幫車身著新衫

睇你邊到出發，新宿附近出發就好用
坐JR就貴d,，但如果要兜去新宿就唔明智

[img]
一年前後

係震過洗衣機啫

重點係搵架來自田園都市線既5000系慶祝東横線90週年，內籠仲係田都5000系隻藍色

佢咪講左新宿出發

我成日叫咗呢個節目度扭屎忽花俱樂部

想問成田特快來回票 回機場果程係咪都可以向特定區間唔出閘任搭在來線 到機場先出閘

怪唔知得唔放link啦

Asahi有版權㗎

唔重覆區間咪得
一重覆左就算係不正乘車

呢方面日本唔同龜鐵(輕鐵除外)
車飛入咗閘只可以搭一個方向，路線又唔可以重覆/重叠

好既唔該

189系要坐趁早

唔明點解一開始就扭屎忽，同個節目一啲關係都冇

中央線兩抽退埋之後, 長野嗰抽都好難搭到
過多兩年185系比E257系代, 381系又話搵緊接班人, 國鐵特急好快全線收皮

佢之後都改左河口湖快速由E257系行，咁退唔退都搭唔到啦

退啦, 好快剩低長野嗰抽

而家國鐵色個抽退左未？

有幸搭過一次 老練咁早起身搭
成車都西裝友 得我一個外國人
班車仲要單程，回程係回送

請問, 3月頭去東京
去程羽田 回程成田
所以無得買來回套票
回程會起東新宿出發,係咪都係落返新宿搭利木津巴士去成田最正路?

Hi

芽菜巴打

搭大江戶線去上野御徒町，再行去京成上野搭Skyliner

之前講話行香港鐵路，成事未

做社畜做到好懶

好奇一問, 點解社工會比人搞眼鏡

社工有好多種既…
我係特殊學校宿舍做，名就唔係叫社工，做既野都係埋身照顧既多，但就要社工資格

平D + 快過 搭巴士?

東新宿呢d 19位得咁樣搭最抵

時間快少少又平啲

唔該曬上面幾位巴打

嘩好似都幾辛苦
不過假應該唔少? 成日飛

係咪應該叫護理

東海開返班Shinano松本長野短棍就可以收佢皮

14日AL
同埋得學校假期放到

title叫宿舍家長
真係做一個老豆老母平時要做既野
護理搵返護士

簡單講係咪「小飛子」，隨傳隨到照顧所需

JR東畀佢咁開咩

可以咁講，係宿舍入面我就係負責個幾隻case既老豆

肯定唔比 原來全段都係JR東地頭
咁搵E257/E353代走算啦

應該都係E257架喇，數量最多既特急車輛

用383系行JR東特急/Liner班次
如果JR東肯畀車輛使用費東海的話

點會肯

名古屋至長野特急淨係得東海派車，如果兩邊派車都仲有可能
好似北陸新幹線咁，可以用西日本車行Asama或者東日本車行Tsurugi

北陸新幹線車型統一車型就好做姐
中央線兩間公司車型唔統一都幾煩，唔通要JR東特別整堆383系咩
又唔知E353系落名古屋有無問題

小田急VS京王
大家覺得邊間會贏

有個小問題求巴打解答
如果我係吉祥寺上車(JR中央本線)
唔小心上咗直通東西線列車
但係如果係船橋站落車
用pass駛唔駛再額外俾錢

唔使，地下鐵東西線同JR有通過連絡運輸協定

其實A公司車行B公司路段, 究竟係
A公司比路線使用費
定
B公司比車輛使用費 ???

さよならL特急

来る3月17日の
JRグループのダイヤ改正により、
長年親しまれたブランドネームが消えていきます。

1972年10月以来特急列車の付加愛称として使用されてきた「L特急(エル特急)」の名が消えることになりました。このダイヤ改正では、在来線主要幹線の特急について急行の格上も含めて増発し、新幹線とほぼ同様のサービスを在来線に提供することになりました。そこで新しく等時隔ネットダイヤを組む特急に「L特急」のブランドネームをつけて、「数じまん」「かっきり発車」「自由席」のキャッチフレーズとともに大々的にアピールしたのです。なぜ「L特急」と名づけられたのか、はっきりしたことは分りませんが、「L」が「Limited Express」や「ラブリー」「ラッキー」「ライト」など、明るいイメージにつながることから選ばれた、と言われています。

当初は「つばめ」「はと」「しおじ」「ひばり」「ひたち」「とき」「あさま」「さざなみ」「わかしお」などでスタートし、1978年からはイラスト入りヘッドマークが導入され、発車時間が分かりやすく、本数が多いダイヤ、必ず自由席があるなど便利な列車として、全国各線へと広がっていきました。しかしその後、新幹線の新規開業や延伸でおもなL特急が廃止され、残る列車のほとんどがL特急化されたことから、わざわざL特急の名前を冠して際立たせる意味が失われたこともあり、JR各社はこのサブネームを外すようになり、今回のダイヤ改正ではすべての特急からL特急の名が消えることになりました。

在来線特急のサービスアップに大きな役割を果たしたL特急でしたが、登場から46年余りをへて、その役割を果たして去っていくことになります。

同唔同jr借第三鐵道部門線一樣？

應該就車費A公司收，但要俾路線使用費B公司

以前仙后座都有一小段路係青森鐵道要比使用費

以我理解不對，要補Metro費用
通過連絡運輸只係指頭尾兩段JR加埋一齊計數，中間私鐵都係要俾
唔係兩條路線完全互通

西船橋係個超級特別既車站
佢有兩個收費區，一個係JR
另一個係Metro．東葉，不過包括Metro直通JR(西船橋-津田沼)既JR車
兩區中間有中間改札隔住

正常情況下
拿JR PASS經Metro去到西船橋就會收皮
補Metro先俾你返去JR果邊
除非放工時間有JR直通，咁先會唔覺意逃左Metro果程

日本有冇啲鐵路附例
如果有係按車所屬公司執行定按路段執行

又補充下
吉祥寺到船橋純JR貴過JR-Metro-JR
如果搭東西線完全直通，就算用IC卡都係收貴果個
違反IC最低運費機制，有過剩徵收問題
推想主要原因是Metro跟JR的西船橋當左兩個分開既站
在西船橋中間拍一拍先會識計平果個 (根據通過連輸運輸機制)

諗起去羅湖要喺上水出閘平啲

中央線JR車站經地下鐵東西線往來總武線JR車站用現金買一張磁卡連絡乘車券係仲平過用IC卡，就係因為營業里程計算係短過經中央總武線

JR pass包唔包連絡乘車券個搭法可以再研究，我覺得只要唔喺東西線車站中途落車就ok

當然唔包
正如青春18過北越急行要俾錢一樣
不過都市圈唔會有人捉你姐

應該咁講，連絡乘車以及通過連絡乘車只不過係單程票/定期券有效既形式
通過連絡乘車附帶運費計算既特例
唔代表呢張券可以使用其他路線，甚至呢個制度令兩條唔同公司路線對等
如果唔係西船橋都唔駛擺個中間改札係度托柒

至於IC卡既運送條款係同單程票唔一樣
IC卡無經路指定呢回事，所以只要在同一個IC Area裡面係坐咩路線都得
無論點搭出閘都只會扣同樣既錢
不過通過連絡乘車令個別情況計唔到最低車資
但基本就一定係計最低車資而不是最短經路，最明顯例子係池袋-中目黑

IC最低運費計算係宇宙級，所以有計錯都唔出奇既
如果要debug需要好多時間驗算 (關東IC網有超過2^40種可能性)

所以乘換車站唔係話加就加
俾人嘈左好耐既人形町-水天宮前仲有新富町-築地既乘換
去到下個月先正式開始生效

北越急行其實有咩PASS...以前玩電車GO好想坐一次

東仔新潟pass好似包？

包呀

4:45-5:00

坐過一次，感覺唔太特別，可能因為我冇落車行下啲站

美佐島

可惜無左Hakutaka

用超快速スノーラビット頂住先

美佐島真係想落車睇下...不過而家成個鐘一班車

好似得東日PASS先包私鐵

110km/h同160km/h既分別

都唔係既，四國pass包哂其他四國內既鐵道；Kansai Wide Area pass包埋京都丹後鐵道同和歌山電鐵

我去果陣齋睇個站影下相都過到半個鐘，淨返半個鐘去咗待合室睇書睇乘客留言，都好快過

UO 623 624屈機組合 坐過兩次
假都拎少兩日

巴打咁好體力

第一次搭飛機就係搭623
完全瞓唔到

我次次一上機連張入境紙都未拎就瞓到死豬咁，好少瞓唔著

途中下車係咪普通車飛100km以上先可以
特急唔可以

因為覺得架飛機好嘈 瞓唔到
好似去澳門啲船咁

623經常delay，返到香港休息一日先啦

凌晨機最好唔好廉航，太窄好難訓

冇假的人唯一選擇

我係搭624
睇錯咗

之後搭因航完全係兩個世界

i know that feel
恩物

非打手

我就係講624去羽田，好難訓第二朝冇精神玩

想問624去羽田, 係唔係日本時間大約4點45分到步?
UO寫:4:45+1 我睇唔明即係當地4:45定5:45
想趕第一班巴士去河口湖

所有航空都係列當地時間 係0445日本時間到

咁就好, 應該趕到仲可以食少少野添
3月頭去應該落機先買巴士飛都可以吧?

落咗機慢慢啦
我嗰陣5點過完關
食完嘢mor到8點先出去

嚟緊都會坐624，冇pass要等住換又唔想去排壽司大有咩好建議

吉野家

想問離開機場東京以內
除咗築地仲有冇好去處

周邊搭鐵遊地鐵河

全球首列振子氣動車 日本首列制御付振子車
JR四國2000系試作車「TSE」下月引退

江戶城

唔打算開pass，冇得玩搭jr當地鐵呢個遊戲

部野幾靚仔

頂 未坐過

大回

分享一下N次後火車之旅路缐

睇下有冇人想知，反正個時刻表係用今天，到時未必適用

羽越本線

奥羽本線

花輪線

大湊線

津軽線

水戸線

外房線

男鹿線

水郡線

京葉線

東北本線

東北本線

函館本線

有

即日大回完出閘係咪唔會彈飛？
日本網叫人行有人通道同職員講點搭法
唔識日文直接過閘機得唔得

我又要去呀

我都想去

唔使啦 就咁出咪得
唔講邊有人知你大回完

市區更加冇人check

江湖傳聞過唔知幾多個鐘會出唔到閘
我估至少3個鐘
不過官方都無規定一定要幾多個鐘內出閘
所以就算擋住左同職員講兩句就放你走

不過大回呢D無聊玩意留返俾無聊日本人玩好啦

竟然係咁

最怕你去細站要咁過閘機
由2:30開始睇

SUICA AREA實在太大
最盡去到松本、上越妙高、河口湖、伊豆急下田、水上、日光、いわき、銚子、安房鴨川、久里浜
實行上係無法制定到入閘時限

不過ICOCA AREA將會限制旅程不能超過200km (有例外)
然後遲D將幾個分開既AREA砌返埋一個

只係首都圈已經咁大，真係大到得人驚

呢個年代設計返張全國通行ge電子證好應該
支援下d 乜乜pay都好
大陸都好似可以用身份證搭鐵

終於都知點解個撚個都話要追夏祭要早大半年做好準備
同埋個個都咁鐘意住東横イン…

其實要去邊?附近酒店可以嗎

第一日 行程

凌晨機都得，不過你要預交通出返東京站。

坐1120班Komachi17号

東京去秋田

Check in 車站附近酒店

再坐いなほ14号 落酒田一轉

返秋田完成第一日

完走主要路缐
秋田新幹線
一部份羽越本線

待續

畀你講一講睇黎八月中都唔避開唔去日本…就係唔想遇到d祭典，一定多人到乜咁

都係避開先岩

人在九州，搭緊唐津去姪浜既JR，但停左喺到半個鐘唔知咩事，又唔識聽日文

睇黎你中獎
運轉見合

今日全日本都好大風
春一番

不過暫時睇重有九州新幹線都運轉見合，但1500運轉再開

係咪無止境等待？
外面大風到架車都搖搖下

可以咁講

最好佢可以跟番里程而定出閘時限，不過大回乘車就要用人手閘口先出到

最後去邊呢 京急 jr 東急 都可以橫濱出，有冇pass?

我之前坐幾粒鐘的用法，買140車飛大回，到去到終點駅搵補＄機，咁佢出左一張新飛就閘機直出冇人問

補咩？點解要再比錢？

試下八王子轉横浜線？頭站有位坐

特急18:01到八王子，横浜線18:08開去磯子，一程過19:14到関内

不過如樓上所言八王子換好d
去到直落根岸線，唔需要再換

係啵 頭站 thx

通常我點到點唔係140車資，做番出閘補＄個正常手續

完全避開新宿橫濱兩大轉車大站

我未試過係日本過夏祭
睇動畫通常著晒浴衣玩攤檔
好似好開心咁
最想就係睇長岡花火
黎句說話都講左兩三年

【中継】昨年12月に東海道新幹線の台車に亀裂が見つかった問題で、川崎重工が製造した台車枠の鋼材の厚さが基準よりも薄かったことが判明。川崎重工社長の記者会見の様子をライブ配信します。

仲要303隻bogie入面，有100隻都有同樣問題 唔係個別事件喎
呢單應該會愈查愈多嘢爆

JR東正式公佈武蔵野線205系將會讓渡到印尼

會唔會關神戶製鋼事

記得喺小淵沢食埋個站そば先上車，不過你得15分鐘有 d 趕

玩撚完

心憅不如行動呀

why?

食過幾好食，tabelog 有3.5分

我情願留多少少時間食鰻魚飯

可惜今次要窮遊 下次試你呢間

東日本最近好鍾意禁止啲人喺月台邊影，估唔到大宮都要禁，仲加咁高既欄

molamola 今次

JR 西日本向製造商川崎重工查詢後得知，側樑的底部曾被研削，以配合車軸彈簧座的結合部分。

川崎重工表示側樑的底部本應是不可進行研削工序，另外同樣為川崎重工製造的同型號轉向架亦發現部分側樑的底部較薄

係咪本身設計有問題？

【列車停駛公告2018年2月28日 日本時間21:05發佈】
受到暴風雪的影響，3月1日以下列車全面停駛。
【停駛列車】
＜札幌～函館＞特急Super北斗/北斗1-20號
＜札幌～釧路＞特急Super大空7-10號
＜札幌～帶廣＞特急Super十勝5號、8號
＜旭川～稚內＞特急宗谷號（稚內出發），特急Sarobetsu1號、3號

懇請各位旅客出發前務必先上日文官網確認最新行駛狀況。

在來線好少理你
除左新宿個中央線特急月台就

UO623 上次去
落機食完吉吉家都重有時間剩排羽田JR遊客 counter

已經試過N次坐紅眼機之後番工

623係返香港喎?
你講624?

其實暑假係咪好難劃到Sunrise出雲既飛
想試下佢個B solo或者B Single

去到 check in 即場申請都得架

官網apply咗啦

戇鳩港豬廢老
仲要講到JR同港蛙廢鐵一樣唔比飲食

山陰地區新觀光車「あめつち」7月1 debut
正式列車名「あめつち ～天地の初発のとき～」

已成過去

受強風及線路障礙物影響，往來京都大阪至關西空港的JR西日本地區特急haruka，不少班次已取消，建議改乘南海電鉄或機場巴士。

無法顯示
係咪已經delete咗

已backup

諗住去京都大阪同廣島，如果去5/6日會唔會太chur? 定係淨係去京都大阪算?
因為第一次自由行，唔係好識，想請教下大家
其實我又想去城崎溫泉，好似一程火車都要成3個鐘，來回6 hrs，咁係咪最好係城崎stay一日?

太chur

是否需要紅色大字？

咁點? 京都大阪only?

NEVER TAKE JR TO/FROM KIX

5/6日 京阪神都夠

城崎溫泉個人認為浸1-2個外湯 食個午餐都夠

聽晚飛東京 唔知班機有冇cancel
啱啱睇新聞話暴雪

點解南海會冇事

on9

我見佢話去USJ條線出事，搞到大阪環狀線都中招
反而關西空港線又會無事

以為係去機場條橋大風

應該係西九条個接入位

其實有馬溫泉係咪好過城崎溫泉?
如果交通方面好似有馬>城崎
仲有去左大阪先，好過去京都先，雖然一定要係大阪落機
因為本身鍾意睇歷史野

第一次請留京都大阪，建議請好好使用關西5日9000 先

京都去大阪 24分鐘新快速
紅磡去沙田都差不多時間
去遠的地方我會建議酒店係新大阪為中心

JR一條線扣一條線
就算嗰段路冇事，喺好遠嘅路段有事都會有影響

而且特急用車唔多，一出現大延誤就會返唔切車，結果就要取消班次

利申：領教過JR西終日運轉見合/特急列車運休

其實我都坐過Haruka

直通係雙面刃來
HARUKA都係直通
京都線(東海道本線)-梅田貨物線-大阪環狀線-阪和線-關西空港線
是但一段死都玩撚完，所以平時HARUKA已經特登行慢D

拉布

其實係京都線本身都太多車
根本追唔到

正確，上次見到Haruka 係新大阪開

佢條路有少少唔同，又行左梅小路個邊，直頭慢新快速5分鐘
問下有冇人有並走片呢

是咪得飛機先走到

同NEX差不多

佢行完梅小路個邊要到向日町入番下行外側線，但去到茨木又轉去吹田車庫嗰邊入貨物線，bilibili有以前關空開港既前面展望片

正！條片big camera 個出口仲未起

有無巴士

建議唔好走

想問下東北 北海道成日出現既強風時間有冇話特定月份 來緊櫻花季會唔會都有機會 驚停埋新幹線

我的理解係三月中打後極少，天氣回左暖就冇

私鉄三日pass

有新野玩，預算全破要6-9日

坐特急要加錢 有排坐

打算4月1日即刻買來用下

係
但今日cancel左大量機
你買唔買到位係一個問題

利申人在札幌，聽日返羽田

春一番，一年一次 (但唔一定會有)

正 關東嘅全私鉄pass

【列車停駛公告2018年3月1日 日本時間21:10發佈】
受到暴風雪的影響，3月2日以下列車全面停駛。
【停駛列車】
＜札幌～函館＞特急Super北斗/北斗1-13號
＜札幌～釧路＞特急Super大空1-8號
＜札幌～帶廣＞特急Super十勝1、2、3、4、5、6號、8號
＜札幌･旭川～稚內＞特急宗谷號，特急Sarobetsu1-4號
＜札幌･旭川～網走＞特急鄂霍次克號1號、2號，特急大雪2號
懇請各位旅客出發前務必先上日文官網確認最新行駛狀況。

去北海道真係好麻煩

鬼地方

特色黎

我初初去關西(往來大阪到京都 / 琵琶湖果邊)都搭關西空港特急
但之後搭新快速算
新快速真係快好多(不論坐感定實際速度)
東涌線都無咁快
聽講依家關西空港有d會停高槻
尼d班次應該仲慢

好天左成個星期
尋日帶廣勁好天
係今日變左另一個世界

所以JR北長蝕兼蝕入肉唔係冇理由

冇計
地多人少
就算冇天氣問題都死
天生

最好就係一個月前搵人代你買
雖然冇ノビノビ咁緊張，不過都係買定好

PS：啱啱買左ノビノビ飛

我上次ナビナビ滿席所以加錢坐咗b-solo 所以下次去要plan下點先容易d坐到ナビナビ。

不過solo可以自己霸哂一個大窗又確實係好正

各位巴打，想問下如果買ICOCA+Haruka京都雙程票，回程搭Haruka係天王寺轉區間車番新今宮得唔得？thanks

都係睇下呢度有無人幫到手

回程?
即係你淨係搭京都→新今宮?

估唔到3月都仲咁大風雪

Haruka同新快速都上到130km/h，東涌線好似一樣；不過軌距就日本窄過香港，感覺係會唔同d

係
我去七日，打算先搭Haruka去京都，第四日番大阪（住新今宮）然後第七曰再番機場，暫時諗住買左ICOCA+Haruka單程先，之後再買4日JR Pass第四日用起（我假設佢係用唔到
一家四口連埋老豆老母一齊去

10點我就一定唔會係みどり窓口，lunch time 幫你經過買都得既

都係睇下黎緊復活節去俄羅斯坐臥鋪火車會點先再打算
同埋都未知想去邊

瀬戸嗰part啲位應該無咁緊張

點解你成日都飛

點夠你密

我月中坐，到時俾包膠你

真好啊真好啊

啲機起唔起到?
今日十號風球咁樣

望佢起到機啦
頭先電視講左3月2號邊D運休
千歲-關東既無話有事

聽日特急北斗都係全線收皮
佢用自己方式落新函館北斗都有難度

強風關係 東北新幹線仙台～新青森段而家都收咗皮

我好耐冇飛過

D雪溶到4,5月都仲溶緊啦

5月仲溶緊
諗緊5月尾去

我都想出走

呢張係出俾台仔嗰張？即係落唔到關東嗰張

係落唔到關東，JR 網賣緊 19000 羊果張

可能係

望過官網同埋實物相都無講明途中下車不可
by default係途中下車前途無效，所以應該可以咁做

Ticket的途中下車效力大致分三種:
1. 途中下車前途無效 (default)
2. 途中下車可 (滿足一定條件的ticket，或者一些特殊情況)
3. 途中下車不可 (特定效力既ticket可以有呢個限制)

京都去新今宮可以的

有雅加達牌

武蔵野線205系、ジャカルタ行

大東京pass

咁當然唔係講緊市區/成地都仲係雪
山區果D再高D既地方就可能會咁

さよなら「あさぎり」

来る3月17日の
JRグループのダイヤ改正により、
伝統の特急列車が愛称を変更します。

小田急電鉄の新宿から御殿場線の松田に乗り入れ、同線を御殿場まで走る「あさぎり」が「富士山」に愛称を変えることになりました。「あさぎり」の前身は1955年に運転を開始した小田急新宿～御殿場間の特別準急「銀嶺」「芙蓉」で、小田急が新製した気動車を使用していました。小田急が力を入れる箱根観光の、御殿場からの第2ルート開発をねらっての運転開始でした。

1968年に御殿場線が電化された時から、3000形SE車を5両編成として気動車に代え、この時から愛称も「あさぎり」とし、連絡急行として運転するようになります。その後長年にわたりSE車による運転が続きますが、1991年に乗入れ区間を沼津まで延長し、それまでは小田急の片乗入れでしたが、国鉄から御殿場線を引き継いだJR東海が371系を、小田急は20000形RSE車を新製して全区間を特急として運転を開始しました。新幹線以外にも東京へ直通ルートを確保したいJR東海と、西伊豆方面への進出をねらう小田急の思惑が一致した結果のルート延長、新車両の投入でした。

以来ダブルデッカーを中間に連結した豪華な両形式により運転が続けられましたが、2012年に乗入れ区間を御殿場までに短縮し、再び小田急の片乗入れ方式に変更されます。車両もバリアフリー化の難しいダブルデッカーを連結した371系、20000形から、小田急60000形MSE車に変更されて現在にいたります。そしてこの3月のダイヤ改正で、富士山周辺を訪れる外国人観光客にも親しみやすい愛称として「ふじさん」(英語名Mt.Fuji)に変更することになりました。

気動車時代を含めれば60年以上の歴史を持つ列車が、新たな愛称を得て再出発します。

｢銀嶺｣｢芙蓉｣に使用された小田急キハ5000形気動車

JR東海の371系「あさぎり」

小田急20000形RSE車｢あさぎり｣

小田急60000形MSE車｢あさぎり｣

今日成個東北都收哂皮

你走到未

搭飛機鬆人

一陣上機飛札幌
聽朝新千歲機場去登別希望唔好停

1.JR
2.近鐵轉南海

6000系平日仲有用?
唔係收晒皮咩

3. 行路

我好撚想飛，快閃都好

同埋之前有巴打搵東橫inn會員？
可以點幫到

行路正呀

行東海道，或者沿返琵琶湖(跟返東海道本線)行

東海自然步道

後者

其實冇乜可比性 睇你鍾唔鍾意比卡超同點排順行程囉

有個問題
成田機場到東京果段係咪淨係指係總武線成田線沿線先可以自由上落？
如果京葉線自由上落其實要唔要加錢？

成田空港兩個站到東京既任何jr都搭得

岩岩我千葉-海濱幕張
比人收左310羊
點樣退返

定還是你意思係
只有成田機場兩個站到東京站呢三個站先可以上落車
其它既就要補車費？

要
京葉線出左23區就要補錢
不過都係睇個職員記唔記得
利申今日坐左3次
最後果次個職員見到
補錢出閘

係 只可搭成田特快同呢段

完全明白
咁我唯有博個職員望唔到
有既唯有去買去一個站既ぎっぷ再上車

早番(0500-1000)最好
遅番(0730-0030)就仆街了
唔改重好

Thx
完全明白

再進一步即係我中途落車千葉轉京葉線都會當不正乘車

理論上係

拱型pass真係好奇異
背包客棧有人講緊，用呢張pass的話技術上東京去大宮係只可以坐新幹線，唔可以坐在來線去...

佢跟23區pass不嬲用開個條界，呢張人人都買得

其實係預左你重點玩北陸 張野貴到嘔玩東京附近哂左

有冇裝telegram？

好心佢就劃埋並行在來線入去

因為北陸拱型係JR西既產物

都要JR東合作先成事既
不過張野又奇怪既，東京到大宮坐Hayabusa同Komachi要補錢，反而都係全車指定席既Hayate唔駛
同埋特急Haruka剩係可以坐自由席

用全國pass搭直通其他公司路段咪要補錢既…咁例如我坐Superview Odoriko既Green Car去伊豆急下田，咁我要補伊東到伊豆急下田既車費+特急費同Green費？

又例如坐Wideview南紀既Green Car過伊勢鐵道個段又應該點計？

需要另外支付車費、費用的區間
伊東至伊豆急下田之間
河原田～津之間

全部費都要補

咁要補好貴下…

玩廁紙

小田急小田原線「複々線化」開始 朝の輸送力4割↑(18/03/03)

舊年同屋企人去北陸/滋賀睇櫻花都有諗過呢張, 不過因為東京進出但佢又搭唔到東海道, 所以最後都係全國pass

新會然say個hi先

而加plan緊7月中去東京，機票都買咗，諗住今次用嗰張東日本南北海道pass
想問吓咁多位巴絲

[_]有1日諗住坐足來回兩程pokemon列車，有無巴絲去過氣仙沼，得個半鐘有無地方食個中午或者行吓

[_]有無巴絲坐過山形新幹線-とれいゆ，諗住一條友劃榻榻米位，JR會唔會劃咗對面位俾其他人，到時一句日文都唔識，望住人會好老尷。
同埋新庄 山形大家會揀邊去?

nobinobi？

氣仙沼駅附近無乜野好食好行，要入市內先多d野睇

唯有到時執生，如果撞啱BRT出車時間咪遊吓車河，無就見車站前面有單車租，踩去海邊

BRT要留意回程時間

btw車站出面個遊客中心有單車租

兩代pokemon列車都好正

又係仆街東海屈左2個巴打買全國

想去

要玩東海地區好難唔用全國

如果係open jaw行程
買一張片道乘車券利用途中下車，再分段買特急券，可能仲抵

Pass其實唔平

個陣去3日2夜廣島有兩晚都過左博多

咁廣島過博多都係1個鐘車程姐
重快過我屋企去中環

去兩日東京點坐好

冇錯
慳時間+窮人恩物

新人留名 買左飛大阪 交通真係好煩

你地又話木板床唔好訓

平時訓開地板

用邊張pass先
上到仙台就去仙台，用tokyo wide area就去那須鹽原影下通過列車

瞓唔慣軟熟床
同埋呢啲體驗嚟

黎緊10會坐
不過去猊鼻溪

諗住搵個weekend過去

関西係好多pass揀
不過都係睇你去邊再揀pass

關西先最多平pass

其實知自己要去邊，再睇交通好難咩
開個google map放哂想去既景點落去再plan好難咩

邊到都可以訓著

真幸福
醒訓的人路過

貼下old news先
同場上演 "京王Liner" 2018年2月22日 Debut

瞓過B寢
個豆袋枕頭真係唔多慣
但上層熄燈睇星星真係一個幾好既體驗

巴打我tg應咗你啦收唔收到？

sorry無開tg，而家見到了

No 入閘果陣自會

咁樣你純粹係晒左個坐吉左冇人坐

如同你拎左指定席券唔坐一樣

你入閘先會蓋入鐵印扣一日

冇得訓
成日諗住幾時有得暫時落車睇機關車轉換
尤其以前上北海道D車

リニア中央新幹線の建設工事をめぐる談合事件で、スーパーゼネコンの幹部2人が逮捕される事態に業界には衝撃が走りました。関係者は「これが談合ならリニアには手を出しづらくなる」と語っています。

大阪市交通局はこのほど、4月1日の大阪市営地下鉄民営化に伴い誕生する新会社「大阪市高速電気軌道株式会社」（愛称：Osaka Metro）の営業開始を記念し、南港ポートタウン線に金色の車両を導入すると発表した。

笑顔の子供をイメージした車両で知られる
同局によると、この200系車両のフロント部分は「南港の笑顔の子供」をイメージしたデザインとなっているのが特徴。

このユニークな車両は「車内居住性・快適性の向上」「従来からの車両イメージの一新」をコンセプトに、2016年6月に25年ぶりの新型車両として導入されたものだ。

「金色の車両」導入の理由は？
今回導入される「金色の車両」には、新会社のスタートを意識し「未来に光輝く」というイメージが込められている。また、車両内の座席の背もたれには「ゴールドの稲穂」の刺しゅうも入れられている。

同局では、この金色車両の運行開始を記念した出発イベントを4月1日午後1時半～同3時ごろに行い、現在参加者を募集している。募集人数は50人で、大阪市交通局公式サイトの応募フォームから申し込む。集合場所など詳細は、参加者のみに知らせる。応募期間は16日まで。

如果連d巴士都做唔住，d人會點

最多班次少 唔會做唔住

但有d轉左巴士之後再取消埋

坐完南紀答你，手上資料補310

車程四十分鐘，尖沙咀返元朗時間

麻煩先研究散搭點計，可能差不多

同去餐廳食野一樣
叫餐唔一定抵d/抵得去邊,只係俾個組合令你唔駛諗

京阪神通常都係金券店/官方pass

想問關西周遊卡2日佢話可以分開日數用 如果我7日行程
day1 用關西周遊卡
day2-6 用關西廣域鐵路周遊卡
day7 用關西周遊卡

有無問題架?

冇 就係可以咁玩

戦国時代

入面有講預約制巴士, 即係 public taxi
啲人唔識用ride-calling app都重可以靠打電話

BEC819系(おそらくZ005編成)が小倉工場の解体線に来ていました

解體?

原來有D咁過癮既野

出左好耐喇，超級死貨，一出個陣二萬幾yen，之前見到8000有交易

見秋葉原都賣幾萬成套啵 點搵八千

唔係呢套咩

想問下東京坐新龫線上新青森 如果我係盛岡落車睇兩部車解連 會唔會趕唔切上番車？ 另外新青森落東京係盛岡又夠唔夠時間落車睇兩部車合併？ 救巴打解答

香港log on 都試過做一千左右，唔記得$999定$1099

得

Jr 21日 pass 抵唔抵買
想暑假去日本hea遊一個月
除咗大城市到大城市之間，鄉下地區d火車值唔值得晒成日遊車河

上返架車先好去自己果卡個位

睇新幹線個時刻表
盛岡多數停5分鐘

唔抵嫁 記得散買

新青森方向通常都係Komachi開先，所以坐Hayabusa係夠時間睇解結既；
反之通常Komachi會後到，所以坐Hayabusa都會夠時間睇連結

你坐指定席但補自由席特急卷？

無野了，係wiki見到段野
原來唔駛補Green料金
『それに伊勢鉄道の運賃510円と特急料金310円を加算する。伊勢鉄道のグリーン料金は不要である。』

請問係劃飛果陣補定係車上先補?

上車果陣補，所以你見有兩個check飛印

有幸まりも廃止前搭過一次

搭完辛苦到想死

咁睇黎Superview Odoriko既Green Car要補好貴

但好詭異，又開到新宮-名古屋指定席飛既
就咁睇張飛應該包晒全程啦喎

因為佢會直通運行其他公司既路線，用既都係JR既車姐 ，開到全程飛絕對唔奇；係用全國pass先要補返唔屬於JR個段路線既錢

我意思係全國PASS有部分路段唔包
但可以開到俾佢，又唔係即時補錢
理論上有新宮-名古屋特急券就唔應該會俾人車上收特急費？

pass既內文有講

兩種係咪都要早個禮拜買架？睇咗好多好亂

車上有人查飛架嘛，個陣咪要show pass補錢，講到明要補錢的
又或者好似富士急行線/特急Shirayuki咁出閘先補錢

即場買都得，部售票機有英文

我係覺得個operation怪怪地，PASS有唔包既路線正常就唔應該開到券
開到張飛出來一般理解就代表全程，入面有咩鬼私鐵都包埋落去架啦
車掌見到張新宮-名古屋既特急券其實可能都唔知應唔應該收特急錢

不過JR好似無權齋收伊勢鐵道果part，所以只好焗住咁做

想請教下 如果8日7夜會去京都(會去嵐山 清水寺) 奈良同埋留係難波至惠美須町的話 我應該買咩pass 見到好似要分開買 想知有無啲pass可以包哂幾個地方 thanks

同埋如果我當地時間10點40分pm到大阪 趕唔趕到jr返難波個邊

車掌見到張特急券唔駛收錢應該識做喇

仲有咁樣做啲錢唔駛經JR，可以直接袋落袋

唔洗
你要show乘車劵+特急劵嫁嘛，佢見你乘車劵用pass就知咩事啦

搭南海啦

正常京阪神旅遊可以唔洗點特別諗pass
去難波多數唔搭JR，等如去旺角不過搭左去奧運站

揀好去邊，然後睇下有冇1日pass啱仲好

JR難波
離難波站唔遠，但係好吊腳
除非係住樓上嗰間酒店，咁就方便

永遠多人，落車係冇靚位影的

未必。

北陸新幹線未開通果陣就試過咁
金澤去越後湯澤 : JR 西日本車掌在高岡富山之間查飛果陣已經收咗錢
越後湯澤去金澤：JR 東日本的車掌係過咗六日町查飛冇收錢，然後西日本個車掌過咗系魚川先至埋來收錢。

我係度諗如果我係直江津或者系魚川落咗車咁點？

咁車掌委託收錢(你個case就JR委託北越急行)
係正常行為
JR售票處唔會單賣私鐵既飛，所以劃位果陣正常唔會補收私鐵錢

但係點解條友去到當時JR西運輸區先收返就係佢地實際運作問題啦 sosad
你係人地查飛之前落車，即係走數囉 :0

上次全國pass出みえ去伊勢神宮都唔駛補錢，みえ唔係特急？

E7轉左用PDA睇指定席

みえ係快速。

不過應該要補河原田到津果段的運賃。

又好似係 車掌有望下人頭

plan 好行程先決定pass 都得
多數會用到：
大阪地鐵一日券
京都巴士一日券
關西周遊卡

JR 難波主要係大和路(去奈良)，其他地方都要轉車

理論上係要補
全國pass官網都有講

JR東好似唔會點理自由席
不過大佬，大宮上車返東京呢d不正常行為，俾人check下好正常啫。sosad

結果係冇

特急會理架，尤其岐阜特急落名古屋，新大阪去京都都有查

過咗京都先查第一次飛想做死人咩

正常行為來 我拎全國pass

haruka黎嫁，諗住尾站冇人查

特急唔同，但新幹線有專用改札
會assume上到車既乘客都有飛，除非有心玩野否則走唔甩
所以JR東唔會點理自由席

Haruka 站站查添啦

新大阪落大阪

搭普通都得啦

呢個post有好多不正常人行為

上野去東京 上落樓梯時梯重耐過在來線

green

上野東京ライン

住新今宮，係天王寺坐Haruka去新大阪轉車

Haruka 自由席放工企滿人嫁，車掌收錢收到手軟

試過京都搬酒店去JR難波上面嗰間
Haruka去天王寺搭回頭車

阪和線上下兩繁一大堆人

呢部係咪得green舒服 普通車廂逼爆

我嗰次同你一樣，又係京都搬去呢間酒店，搭巴士搭咗我個半鐘
貪佢唔駛轉車一程過

ひたち ときわ

天王寺要上落 轉月台

就連日中非繁忙時間
都多人上上落落，又有上錯車嘅外國遊客
要站站check先搞得掂

做Haruka車掌都幾辛苦

佢哋有四隻文嘅貓紙俾遊客睇

有Lift搭都OK
如果好似新今宮轉南海得樓梯，拎住喼都咪話

原來有張咁嘅嘢，未見過喎
做Haruka車掌仲要學識XinDaBan、JingDu

GranClass
用成萬yen搭160yen車

好痛苦

咩黎

17年12月我機場上車時第一次見
有新大阪 Shin-Osaka 同埋寵寵寵

支那土語圖騰

上次住淺草橋咪中招
仲要去完3日C92成喼書

日本画家の妻が手を出すと、息子用の塗り絵絵本がとんでもないことになりました…。

新今宮有lift嫁喎

JR綠色窗口果邊，廢墟建築物同居酒屋同搵麵舖對面
有樓梯同有lift

*唔係JR同阪堺電車果邊(動物園前商店街方向)

JR淺草橋東口無，西口先有

兩者用同一款車 搵唔到分別

冇野了 0分別

見到新大阪終於明

新潟115總選

我都睇左呢個先明

大陸高鐵搞乜

신오사카

我個fd今日本身坐1145既車上桂林，最後2100左右先到

正常係幾耐

坐得太多，去邊自動show pass 同話去邊到

各間JR有冇香港人做運転士/車掌

日本今個月幾時開始行新時間表

正常好似四個鐘

3月17日 ダイヤ改正

17/3

上官網已經出哂新時刻表 到6月底

神戸電鉄、運行本数半減させ再開 三木駅の駅舎全焼
成個駅舎冇撚左

想搵間可以望到TOKYO TOWER既住宿
有無好推介?

咩事

隔離火燭燒咗個站

4月29 大阪>愛知笠寺
4月30 愛知>東京
5月1 東京>香川
5月2 香川>大阪

有冇咩pass應該要買
今次路線太覆雜都睇哂都唔知買what好

一經JR東海你咩PASS都唔洗買，買飛得喇。

又會咁樣行嘅
走回頭路好難平喎，一係就買全國pass

追星 睇con

我都好少推介全國pass
不過呢個case，得全國啱用

咁樣可以嗎？

你通常係點影，喜歡靜態定動態？

更新左未，怕睇左未更新版本

記得本地某大學府 有個廣告用咗東京站1&2番線 加 201系做背景圖

対応予定日 2018/03/16 JR時刻表 JR3月号ダイヤ改正対応

[考古] 2ch係咪屌咗京阪中之島線21個thread?

唔係jorden/yahoo最方便咩

...
詳細列車時間表喎?

係啵

品川王子

不過記得要book high floor double同request

靜態得喇，check過東京駅影係大頭。硬係覺得爭啲嘢

しなの鉄道 コカ・コーラ電車 エコー電車風ヘッドマーク

買大阪-東京往復都得喇，新幹線劵需要時手另買
唔駛嘥時間開全國仲要無得坐nozomi，又唔係慳得幾多
去會場既一小段另外買飛/IC卡就得

可以呀

有睇過呢間

仲要去到香川喎

用pass坐sunraise 瀬戸
如果自己一條友のびのび都得
慳酒店慳錢慳時間

香川縣定香川駅(相模線)呀
去高松搭內陸機算啦，一係搵人幫佢買sunrise...

櫻島火山爆發，D飛機cancel曬

係霧島

新年先去完

有無人試過藤澤去河口湖?
Plan緊交通 有d亂
係咪都係得富士急巴士

富士既巴士睇到眼都花

係呀 好亂

佢會喺你張pass吸使用日期

係啵 指定卷發行日有印

最快既話一定要搭巴士 google map交通睇

都市區以外最快一定三島特急

東京江戶川果間

趕唔切 未到東京

大宮鐵博都出speed dating

應該係香川駅呀？
大阪東京唔夠601冇得往復割引，都內市內又冇途中下車

望過下香川駅唔似係有野既地方，似乎真係香川縣
都內市內搭地鐵啦

識買一程過都慳到d既
例如新大阪-名古屋-東京拆開買比起新大阪-東京都差860YEN，都食到碗麵lu

咁識賺錢

之前都有新人喺大宮鐵博搞婚禮

識女鐵膠

約會唔駛行街睇戲
一有假期就去搭車影車

機會

見到香港開KTE SIL成班狗衝嗰啲

細個覺得E4同700個鴨咀好樣衰

就退役 今年一定要再坐 享受搬行李上樓梯既滋味

可能女職員仲多過女鐵膠

香港好難出女鐵膠

啱呀

鐵子

幾時會退曬
到尼刻都未坐過sosad

[icymi]

Japan Railway Journal Episode 45
Driving Forward with Steam: Oigawa Railway's Strategy

Japan Railway Journal Episode 46
Hokuriku Shinkansen Update: Re-assessing the Effects and Challenges 3 Years On

Japan Railway Journal Episode 47
JR OITA CITY: The Station Complex that Changed the Game

Japan Railway Journal Episode 48
Enoshima Electric Railway: A Good Old 10km Ride

[frame rate warning]

維基話 "預定由2018年開始分批廢車，由E7系陸續取代，2020年將從上越新幹線全數退役"
即係2020年前要搭？

預計2020年尾 仲有兩年比你坐
E4退埋就代表雙層新幹線退出時代舞台

E7夠唔夠運載能力

唔夠
E4系8卡兩編成併結運転表定載客量過千六人
E7系12卡頂盡都係9百幾人
但一嚟高速化
二嚟引入GranClass提升服務質素
三嚟配合政府嘅無障礙運輸
四嚟新幹線通勤需求已經到頂加上近年都心回歸現象 短期內都冇繼續maintain雙層新幹線嘅需要
所以可以話大勢所趨

遺憾未坐過100同200H既雙層

遺憾兒時偶像E1都未坐過

只能去名古屋個博物館感受下

E1同400又係
細個老豆買過呢2架N軌仲要係元祖塗裝

E1系DDS

係

btw E1可以去大宮睇返啦

400系都有

發現好多車都係元祖色最靚
新塗裝成日標榜藝術但真係唔識欣賞

青函トンネル 火災検知設備前を新幹線通過

16卡點同12卡比

全国の鉄道高速化に貢献、「ＴＳＥ」引退決まる

カーブの多いＪＲ四国の路線を３０年近く走ってきた特急用車両「２０００系試作車（ＴＳＥ※）」の引退が決まった。

世界初の振り子式ディーゼルカーとして１９８９年に誕生し、発足間もないＪＲ四国の高速化を支えたシンボルだ。来月１７日のダイヤ改正に伴って定期運行を終え、６月から３回、引退記念ツアーを走って鉄道ファンらの惜別の声に応える。

TSE引退直前SP 『特急 宇和海号』【HD】

原來四國都會廢車

計返日子，部車有三十年。昭和車真係廢一架少一架。

227系終於擺落關西圈用 上返關西色

係藍色嗰度變左綠色

有冇清試過係ekinet 訂東海道班次
黎緊諗住買全國PASS, 見ekinet 可以預訂到
JR 東海個smart EX 好似無得揀乗車券は申込まない, 用PASS 應該唔work

你用ekinet定smart ex Ekinet東日本既
東海網上系統冇得用pass申入

睇嚟過多幾年近畿圈啲主要通勤車就會全部一樣樣

N700S嘅車身logo

幫潮牌賣廣告

超老土

以為東海搞Granclass

ekinet, 因為見佢可以用黎預訂 HIKARI同KODAMA
係咪新 function 黎.

不嬲都可以，但你只可以係JR東日本/北海道/北陸嘅站拎

同JR東堆E系甚至自家N700A比今次真係好唔撚掂

以為係至尊噴射船
本來個藍色logo都好地地

咪住 pass=乘車卷啵 你係咪攪錯左

佢既意思係咪話Smart EX無得單買特急券，要連埋乘車券一齊買
所以用PASS就不了

個feel同E7系好似喎
東日本E5, E6 logo先核突

本身我仲估佢將N700A logo個大A換做大S就算

唔係可以係ekinet 網上訂左位先
之後去綠窗口比pass 佢拎指定席卷？
ekinet 訂東海道飛要返jr 東海窗口拎飛, 咁比pass 佢睇會唔會好似jreast 咁唔駛扣錢？

上半part正確
Ekinet個系統係東日本搞
出飛只可以係東日本/北海道/北陸車站嘅綠色窗口
所以如果係唔係由東京出發往下行，就千其唔好用

似221系

其實點解唔用323系反而用227系
227唔係廣島果堆車嚟咩